<resources>
    <string name="app_name">ViewDragHelperDemo</string>
    <string name="desc" formatted="false">王思聪自小被送到国外，在新加坡Swiss Cottage读小学，在英国Winchester College读中学，后在英国University College London读大学。从英国归来，王思聪担任了万达集团的董事，但并不负责任何事务。
王健林拿出5亿元，让儿子成立了一家PE基金普思投资，任由其自己投资练手[8]  。普思投资首期5亿人民币的基金已经投资了4个项目：环球数码、云游控股、九好集团和无锡海古德新技术有限公司[9]  。
2010年底，万达公司实际控制人王健林作价“1元”转让给儿子王思聪万达院线500万股，同时王思聪持有大连合兴投资2%股份（王健林持有98%），折算后王思聪透过大连合兴投资间接持有万达院线约1%股份。两者相加，王思聪持有万达院线约1000万股[2]  。
2011年4月4日凌晨，王思聪在其微博撰文声称，张兰此前所谓“大S婚礼饭店（希尔顿逸林酒店）是王健林免费赞助”之说纯属造谣[10]  ，之后炮轰张兰造谣不值得尊重[10]  。
2011年8月2日凌晨，王思聪在微博上宣布自己将强势进入电子竞技，整合电子竞技[11]  ，他收购了CCM战队，并将CCM更名为iG[12]  。
2013年8月，王思聪与爱戴通过新浪微博“隔空”掐架[13]  。
2014年6月，王思聪在京东上买四个共200元的电脑桌，因迟迟没有收到货而在微博指
责京东“店大欺客“[14-15]  。9月12日，王思聪认为搜狐娱乐刊登的报道《富二代王思聪掷千万投票》捏造虚假事实，影响其名誉，将北京搜狐互联网信息服务有限公司、汉华易美（天津）图像技术有限公司、北京汉华易美图片有限公司、钟福宝等告上了法庭，要求删除该报道，公开道歉并赔偿20万元[3]  。9月27日凌晨3时许，王思聪发布微博前一天晚上酒后找代驾回家碰见临时检查，因后备箱有弓箭被带去警察局[17-18]  ，之后，他删掉了对警方的抗议微博[19]  。10月1日，王思聪参加了袁成杰在上海举办的婚礼，还加入了伴郎团，从白天彩排到婚礼结束一直在场[20-21]  。10月1日那天，王思聪还转发了一条关于商业视频网站和字幕组的争论微博，并透漏自己曾是字幕君[22-24]  。12月25日，王思聪在微博炮轰《一步之遥》，引发与片方的口水战[25-26]  。2015年2月2日晚，徐静蕾执导的《有一个地方只有我们知道》在北京举行提前看片与首映礼，王思聪现身[27]  。2月4日，王思聪转发“PanYR_”的微博，爆料女演员朱圣祎为入上戏出卖闺蜜。2月4日晚，王思聪在微博转发朱圣祎闺蜜的文章，否认是自己黑朱圣祎，并称从未约朱圣祎开房，更不存在开房未果继而抹黑他[28]  。2月14日，手机百度于情人节晚携手王思聪推百度电影，粉丝通过捐款与王思聪通过手机百度在线选座看电影，此次活动筹款1006318元用于捐赠给中国下一代教育基金会微有爱基金[29]  。4月1日，王思聪于微博宣布参加录制的《变形计》之《漂泊在黄土地的霸道总裁》的愚人节玩笑[30]  。4月23日，雷军在其旗下品牌手机发布会上秀英语遭王思聪调侃。4月27日，王思聪就关于雷军微博致歉[31]  。5月14日，王思聪就杨幂不雅视频事件发微博声称自己看了9遍视频，力证视频中不是杨幂[32]  。5月18日，王思聪于微博上讽刺演员某冰某予是毯星，并和维护范冰冰的网友对骂。19日，王思聪再讽范指派水军。20日凌晨，范冰冰、张馨予先后反击王思聪，王思聪作出回应。26日，王思聪于微博发布了爱犬戴着两块金色苹果手表的照片，并附以文字，被指暗讽网络红人“双表肖森舟”。同时该微博引发美国网民热议以及痛骂并被美国YAHOO财经频道报道[33]  。8月4日凌晨，王思聪转发媒体指《偶像来了》疑抄袭的新闻，称“抄都抄不明白”[7]  。8月末，王思聪出镜的BBC纪录片《中国的秘密》播
王思聪和baby
王思聪和baby(2张)
 出[4]  。9月5日，王思聪参加腾讯《英雄联盟》四周年庆典，并表示担任熊猫TV的CEO[34]  。9月16日，英雄互娱定增引入普思资本 王思聪出任监事[35]  。10月8日，王思聪出席ah婚礼并加入黄晓明伴郎团[36]  。10月24日，中国移动电竞联盟成立，王思聪任主席[5]  。
2016年2月14日，王思聪宣布献出荧幕首秀，出演电影《微微一笑很倾城》[37]  。
2016年5月4日，《新财富500富人榜》出炉，万达集团董事长王健林、王思聪父子合计财富达人民币1982.6亿元，排名第一。
2015年2月2日晚，徐静蕾执导的《有一个地方只有我们知道》在北京举行提前看片与首映礼，王思聪现身[27]  。2月4日，王思聪转发“PanYR_”的微博，爆料女演员朱圣祎为入上戏出卖闺蜜。2月4日晚，王思聪在微博转发朱圣祎闺蜜的文章，否认是自己黑朱圣祎，并称从未约朱圣祎开房，更不存在开房未果继而抹黑他[28]  。2月14日，手机百度于情人节晚携手王思聪推百度电影，粉丝通过捐款与王思聪通过手机百度在线选座看电影，此次活动筹款1006318元用于捐赠给中国下一代教育基金会微有爱基金[29]  。4月1日，王思聪于微博宣布参加录制的《变形计》之《漂泊在黄土地的霸道总裁》的愚人节玩笑[30]  。4月23日，雷军在其旗下品牌手机发布会上秀英语遭王思聪调侃。4月27日，王思聪就关于雷军微博致歉[31]  。5月14日，王思聪就杨幂不雅视频事件发微博声称自己看了9遍视频，力证视频中不是杨幂[32]  。5月18日，王思聪于微博上讽刺演员某冰某予是毯星，并和维护范冰冰的网友对骂。19日，王思聪再讽范指派水军。20日凌晨，范冰冰、张馨予先后反击王思聪，王思聪作出回应。26日，王思聪于微博发布了爱犬戴着两块金色苹果手表的照片，并附以文字，被指暗讽网络红人“双表肖森舟”。同时该微博引发美国网民热议以及痛骂并被美国YAHOO财经频道报道[33]  。8月4日凌晨，王思聪转发媒体指《偶像来了》疑抄袭的新闻，称“抄都抄不明白”[7]  。8月末，王思聪出镜的BBC纪录片《中国的秘密》播
王思聪和baby
王思聪和baby(2张)
 出[4]  。9月5日，王思聪参加腾讯《英雄联盟》四周年庆典，并表示担任熊猫TV的CEO[34]  。9月16日，英雄互娱定增引入普思资本 王思聪出任监事[35]  。10月8日，王思聪出席ah婚礼并加入黄晓明伴郎团[36]  。10月24日，中国移动电竞联盟成立，王思聪任主席[5]  。
2016年2月14日，王思聪宣布献出荧幕首秀，出演电影《微微一笑很倾城》[37]  。
2016年5月4日，《新财富500富人榜》出炉，万达集团董事长王健林、王思聪父子合计财富达人民币1982.6亿元，排名第一。</string>
    <string name="desc2" formatted="false">王思聪，1988年1月3日出生于辽宁省大连市，毕业于伦敦大学学院哲学系，[1]  万达集团董事长王健林的独子，北京普思投资有限公司董事长、IG电子竞技俱乐部创始人、万达集团董事。
2010年底，王思聪持有万达院线约1000万股。[2]  2011年4月，因在微博上炮轰俏江南董事长张兰造谣，引起热议。2014年9月12日，王思聪以侵犯名誉权为由，起诉网易和搜狐，否认斥资千万拉票[3]  。2015年8月末，王思聪出镜的BBC纪录片《中国的秘密》播出[4]  ；9月5日，王思聪参加腾讯《英雄联盟》四周年庆典，并表示担任熊猫TV的CEO。10月24日，中国移动电竞联盟成立，王思聪任主席。[5]
2016年，新版“京城四少”名单火热出炉，王思聪位居榜首。</string>
</resources>
